安樂工程醜聞下獲渠務署定單

安樂工程醜聞下獲渠務署定單

由律政司司長鄭若驊丈夫潘樂陶任主席的安樂工程，雖然去年底被競爭事務委員會指出，懷疑在2015年一項風冷式製冷機替換項目設計及建造合同涉及圍標，並搜查其辦公室，但安樂工程仍能於本季中標渠務署兩項工程，涉及金額1,720萬元。

相關新聞：新昌管理易名昇捷 投得廉署項目

盈利轉壞 現獲「額外」收入

該兩份合約分別為大埔污水處理廠改善污泥脫水壓濾機及相關設施，及為昂船洲污水處理廠提供第二組水力渦輪發電系統，全額分別為1,115.2萬元及618.3萬元。這在安樂工程營業額及盈利轉壞下，帶來一筆「額外」收入。

早前安樂工程已指，受多項工程完工及第三方延遲而出現延誤影響，導致屋宇裝備工程營業額減少，去年營業額減少近24.9%，至44.82億元；另外受到營業額減少，及行政開支增加2%至5.1億元影響，盈利減少23%至2.34億元。

為了減少中港業務對集團影響及改善市場形象，在安樂工程工作37年的行政總裁鄭小藝宣佈本月初因退休而離職外，亦在上月宣佈出售於中國A股上市公司南京佳力圖的25.81%部份權益。同時間，宣佈以3,570萬美元（約2.78億港元）收購美國升降機保養公司Transel Elevator & Electric Inc.的51%股權，進軍海外市場。

推

發大財